\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Kaspar} 
\index[in]{Kaspar}
\index[in]{Sie sagten, er käme von Nürnberg her}


\begin{small}

\begin{tabbing} 
1. Sie s\=agten, er käme von N\=ürnberg her und er spr\=äche kein Wort.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
%das E$^7$ ist in den erstne beiden Zeilen aller Strophen auf der Pause nach der jeweiligen Zeile
1. Sie sagten, er käme von Nürnberg her und er spräche kein Wort.\\

Auf dem M\=arktplatz standen sie \=um ihn her und beg\=afften ihn dort.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
Auf dem Marktplatz standen sie um ihn her und begafften ihn dort.\\

Die e\=inen raunten:''Er ist ein Tier!'', die \=anderen fragten:\kill
\>\bf C\>\bf a\\
Die einen raunten:''Er ist ein Tier!'', die anderen fragten:\\

''Was will der hier?''und d\=ass er sich doch zum T\>\bf eufel scher!\kill
\>\bf D\>\bf G\\
''Was will der hier?''und dass er sich doch zum Teufel scher!\\

''So j\=agt ihn doch fort,\= so j\=agt ihn doch fort!''\kill
\>\bf C\>\bf E$^7$\>\bf a\\
%E$^7$ wieder über einer Pause (in jeder Strophe)
''So jagt ihn doch fort, so jagt ihn doch fort!''
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Sein H\=aar in Strähnen und w\=irr, sein G\=ang war gebeugt.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
2. Sein Haar in Strähnen und wirr, sein Gang war gebeugt.\\

''Kein Zw\=eifel, dieser \=Irre ward vom T\=eufel gezeugt.''\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
''Kein Zweifel, dieser Irre ward vom Teufel gezeugt.''\\

Der Pf\=arrer reichte ihm einen Krug voll M\=ilch-\kill
\>\bf C\>\bf a\\
Der Pfarrer reichte ihm einen Krug voll Milch-\\

er sog in einem Zug.''Der tr\=inkt nicht vom Gesch\=irre,\kill
\>\bf D\>\bf G\\
er sog in einem Zug.''Der trinkt nicht vom Geschirre,\\

den hat die W\=ölfin gesäugt!\= Den hat die W\=ölfin gesäugt!''\kill
\>\bf C\>\bf E$^7$\>\bf a\\
den hat die Wölfin gesäugt! Den hat die Wölfin gesäugt!''
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Mein V\=ater, der in \=unserem Ort Sch\=ulmeister war,\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
3. Mein Vater, der in unserem Ort Schulmeister war,\\

trat z\=u ihm hin trotz b\=öser Worte r\=ings aus der Schar.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
trat zu ihm hin trotz böser Worte rings aus der Schar.\\

Er spr\=ach zum ihm ganz ruhig und der St\=umme öffnete den\kill
\>\bf C\>\bf a\\
Er sprach zum ihm ganz ruhig und der Stumme öffnete den\\

Mund und st\=ammelte die W\=orte:\kill
\>\bf D\>\bf G\\
Mund und stammelte die Worte:\\

''Heiße K\=aspar \=- Heiße K\=aspar.''\kill
\>\bf C\>\bf E$^7$\>\bf a\\
''Heiße Kaspar- Heiße Kaspar.''
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Mein V\=ater brachte \=ihn ins Haus, ''Heiße K\=aspar!''\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
4. Mein Vater brachte ihn ins Haus, ''Heiße Kaspar!''\\

Meine M\=utter wusch seine Kl\=eider aus und schn\=itt ihm das Haar.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
Meine Mutter wusch seine Kleider aus und schnitt ihm das Haar.\\

Spr\=echen lehrte mein Vater ihn, l\=esen und schreiben und es\kill
\>\bf C\>\bf a\\
Sprechen lehrte mein Vater ihn, lesen und schreiben und es\\

schien, was man ihn l\=ehrte, sog er in sich \=auf - \kill
\>\bf D\>\bf G\\
schien, was man ihn lehrte, sog er in sich auf - \\

wie g\=ierig er war,\= wie g\=ierig er war!\kill
\>\bf C\>\bf E$^7$\>\bf a\\
wie gierig er war, wie gierig er war!
\end{tabbing}

\begin{tiny}

\end{tiny}

\newpage

\begin{tabbing}
5. Zur Sch\=ule gehörte d\=erzeit noch das \=Üttinger Feld.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
5. Zur Schule gehörte derzeit noch das Üttinger Feld.\\

K\=aspar und ich, wir pfl\=ügten zu zweit, bald war \=alles bestellt.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
Kaspar und ich, wir pflügten zu zweit, bald war alles bestellt.\\

Wir h\=egten und pflegten jeden Keim, br\=achten im Herbst die\kill
\>\bf C\>\bf a\\
Wir hegten und pflegten jeden Keim, brachten im Herbst die\\

Ernte ein, von den L\=euten vermaled\=eit,\kill
\>\bf D\>\bf G\\
Ernte ein, von den Leuten vermaledeit,\\

von deren H\=unden verbellt,\= von deren H\=unden verbellt.\kill
\>\bf C\>\bf E$^7$\>\bf a\\
von deren Hunden verbellt, von deren Hunden verbellt.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Ein W\=intertag, der Schn\=ee lag frisch, es war J\=anuar.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
6. Ein Wintertag, der Schnee lag frisch, es war Januar.\\

Meine M\=utter rief uns ''K\=ommt zu Tisch, das \=Essen ist gar!''\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
Meine Mutter rief uns ''Kommt zu Tisch, das Essen ist gar!''\\

Mein V\=ater sagte ''Appetit'', ich w\=artete auf Kaspars Schritt.\kill
\>\bf C\>\bf a\\
Mein Vater sagte ''Appetit'', ich wartete auf Kaspars Schritt.\\

Mein V\=ater fragte m\=ürrisch:\kill
\>\bf D\>\bf G\\
Mein Vater fragte mürrisch:\\

''Wo bleibt K\=aspar?\= Wo bleibt K\=aspar?''\kill
\>\bf C\>\bf E$^7$\>\bf a\\
''Wo bleibt Kaspar? Wo bleibt Kaspar?''
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. Wir s\=uchten und wir f\=anden ihn auf dem Pf\=ad bei dem Feld.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
7. Wir suchten und wir fanden ihn auf dem Pfad bei dem Feld.\\

Der N\=euschnee wehte \=über ihn, sein Ges\=icht war entstellt,\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
Der Neuschnee wehte über ihn, sein Gesicht war entstellt,\\

die \=Augen angstvoll aufgerissen, sein H\=emd war blutig und\kill
\>\bf C\>\bf a\\
die Augen angstvoll aufgerissen, sein Hemd war blutig und\\

zerrissen: Erst\=ochen hatten die \=ihn\kill
\>\bf D\>\bf G\\
zerrissen: Erstochen hatten die ihn\\

dort am \=Üttinger Feld,\= dort am \=Üttinger Feld.\kill
\>\bf C\>\bf E$^7$\>\bf a\\
dort am Üttinger Feld, dort am Üttinger Feld.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
8. Der P\=olizeirat aus der St\=adt füllte \=ein Formular.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
8. Der Polizeirat aus der Stadt füllte ein Formular.\\

''G\=ott nehme ihn hin in s\=einer Gnad'' sagte d\=er Herr Vikar.\=\kill
\>\bf a\>\bf D\>\bf a\>\bf E$^7$\\
''Gott nehme ihn hin in seiner Gnad'' sagte der Herr Vikar.\\

Das \=Üttinger Feld liegt lange schon brach,\kill
\>\bf C\\
Das Üttinger Feld liegt lange schon brach,\\

nur m\=anchmal bellen mir noch die Hunde nach- \kill
\>\bf a\\
nur manchmal bellen mir noch die Hunde nach- \\

dann str\=eu ich ein paar Blumen auf den Pf\=ad- für K\=aspar \=- für K\=aspar.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf C\>\bf E$^7$\>\bf a\\
dann streu ich ein paar Blumen auf den Pfad- für Kaspar - für Kaspar.
\end{tabbing}

\end{small}

\begin{tiny}
Am 26.Mai 1828 tauchte in Nürnberg ein etwa 16-jähriger, verwarlost aussehender Junge auf, der kaum reden\\
konnte. Man brachte ihn zur Polizeiwache, wo er den Namen ''Kaspar Hauser'' niederschrieb. Sein geistiger\\
Zustand erregte da Interesse von Juristen, Theologen und Pädagogen, die zahlreiche Untersuchungen mit ihm\\
durchführten und ihm richtiges Sprechen, Lesen und Schreiben beibrachten. Es stellte sich heraus, dass\\
Kaspar Hauser lange Zeit in einem Verlies gefangen gehalten wurde. Das Geheimnis um seine Herkunft wurde\\
dennoch niemals aufgeklärt. Auch die Umstände seines frühen Todes blieben merkwürdig.\\
Er wurde am 17. Dezember 1933 im Hofgarten zu Ansbach ermordet.\\
\end{tiny}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Reinhard Mey\\
FA: 187 GB: 204 TS: 462 PI:\checkmark
\end{angaben}
